[
    {
        "question": "Что такое Python?",
        "options": [
            "Язык программирования",
            "Тип данных",
            "Музыкальный инструмент",
            "Змея на английском"
        ],
        "correct_option": 0
    },
    {
        "question": "Какой тип данных используется для хранения целых чисел?",
        "options": [
            "int",
            "float",
            "str",
            "natural"
        ],
        "correct_option": 0
    },
    {
        "question": "Какая типизация используется Python?",
        "options": [
            "Строгая статическая",
            "Строгая динамическая",
            "Нестрогая динамическая",
            "Нестрогая статическая"
        ],
        "correct_option": 1
    },
    {
        "question": "Какая функция используется для вывода данных в Python?",
        "options": [
            "func",
            "echo",
            "print",
            "_echo"
        ],
        "correct_option": 2
    },
    {
        "question": "Какой тип данных имеет результат input()?",
        "options": [
            "int",
            "class",
            "type",
            "str"
        ],
        "correct_option": 3
    },
    {
        "question": "Как правильно объявить переменную в Python?",
        "options": [
            "let int = 4",
            "$num = 4",
            "int y = 4",
            "num = 4"
        ],
        "correct_option": 3
    },
    {
        "question": "Какой из оператор является бинарным?",
        "options": [
            "^",
            ">",
            "AND",
            "OR"
        ],
        "correct_option": 0
    },
    {
        "question": "Какой метод преобразует число в строку?",
        "options": [
            "lower_case()",
            "str()",
            "make_word",
            "integer_to_words()"
        ],
        "correct_option": 1
    },
    {
        "question": "Как объявить функцию в Python?",
        "options": [
            "def name():",
            "function name():{}",
            "name = function()",
            "func(name):"
        ],
        "correct_option": 0
    },
    {
        "question": "Какой код вызовет синтаксическую ошибку?",
        "options": [
            "9name = 9",
            "[i for i in range(10)]",
            "h1 = True",
            "lambda x: print(x)"
        ],
        "correct_option": 0
    }
]